﻿ Trường ĐH Quốc_gia Seoul sa_thải Hwang_Woo - suk
Hãng tin Yonhap của Hàn_Quốc cho_biết những nhà_nghiên_cứu này vẫn được giữ học_hàm giáo_sư cho_đến khi ủy_ban điều_tra của trường đưa ra quyết_định trừng_phạt cuối_cùng đối_với các hành_động gian_lận trong nghiên_cứu tế_bào mầm dẫn đến vụ xìcăngđan ồn_ào suốt thời_gian qua .
Ủy_ban điều_tra này sẽ nhóm_họp lại vào ngày 21-2 để chất_vấn các giáo_sư , hãng tin Yonhap cho_hay .
Sau khi các cuộc điều_tra vạch_trần sự gian_dối của ông Hwang về nghiên_cứu tế_bào mầm , ông đã chính_thức xin_lỗi nhưng cho rằng mình bị lừa_dối bởi các cộng_sự cấp dưới cũng_như là nạn_nhân của một âm_mưu nhằm hạ_bệ uy_tín ông và kêu_gọi các công_tố_viên tiến_hành điều_tra .
Trước đó ông Hwang đã từ_chức và ngưng làm_việc tại trường ĐH quốc_gia Seoul - khi đó ông đang trên cương_vị một giáo_sư đại_học của trường - nhưng vẫn giữ học_hàm giáo_sư ngành thú_y .
Tuần trước , ủy_ban kiểm_toán Hàn_Quốc cho_biết ông Hwang bị nghi_ngờ đã sử_dụng sai mục_đích số tiền_của chính_phủ chi cho nghiên_cứu tế_bào mầm .
TƯỜNG_VY ( Theo AP )
